\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Sæpe expugnavérunt me a iuventú\MediatioVI{te}[ ]{me}[a,] étenim non potué\TerminatioVI{runt}[ ]{ad}{vér}sum me.}%
    {\item \VSup{2}Quanto eu fui perseguido des\MediatioVI{de}[ ]{jo}[vem,] mas nunca me puderam me \TerminatioVI{der}{ro}{tar}.},
  {\item \VSup{3}Supra dorsum meum aravérunt a\MediatioVI{ra}{tó}[res,] prolongavérunt \TerminatioVI{sul}{cos}[ ]{su}os.}%
    {\item \VSup{3}Araram lavradores o \MediatioVI{meu}[ ]{dor}[so,] rasgando longos sulcos com \TerminatioVI{o}[ ]{a}{ra}do.},
  {\item \VSup{4}Dóminus au\MediatioVI{tem}[ ]{iu}[stus] concídit cervíces \TerminatioVI{pec}{\-ca}{\-tó}\-rum.}%
    {\item \VSup{4}Mas o Senhor, que sempre age com \MediatioVI{jus}{ti}[ça,] fez em pedaços as correias \TerminatioVI{dos}[ ]{mal}{va}dos.},
  {\item \VSup{5}Confundántur et convertántur \MediatioVI{re}{trór}[sum] omnes, qui o\TerminatioVI{dé}{runt}[ ]{Si}on.}%
    {\item \VSup{5}Que voltem para trás enver\MediatioVI{go}{nha}[dos] todos aqueles que odeiam \TerminatioVI{a}[ ]{Si}{ão}!},
  {\item \VSup{8b}Benedíctio Dómi\MediatioVI{ni}[ ]{su}[per vos,] benedícimus vobis in nó\TerminatioVI{mi}{ne}[ ]{Dó}mini.}%
    {\item \VSup{8bc}``Sobre vós desça a bênção do \MediatioVI{Se}{nhor}[!] Em nome do Senhor vos \TerminatioVI{ben}{di}{ze}mos!''}
}